新手養青魔 條魚長期沉底系點解？

請教各位ching
買左條魚幾日, 新買個日仲游得好勁, 俾糧會上水食, 但係過左半日就開始沉底捐系舊石底, 唔食野, 係點解?
初初以為係水流太急同訓覺, 但係咁耐都仲係咁好擔心

點解一時係用係一時用系
系你老母

你條青魔邊度買

養左幾日？個缸幾時開？
呢啲魚好粗生 一係本身條魚有事
十幾蚊當死士試水囉

屯門置樂某商場一樓

養左兩日
開缸開咗五日

而家條魚震下震下

冇啦 當死士囉
個缸得5日 都唔夠菌

有冇買試紙試nh3 no2 ?

又未必死既 55波啦，你係就應該養水，如果真係死左，就1個禮拜先撈起，唔好哂條屍

多謝各位ching賜教

我開缸用籃魔

影下個肚 睇下有冇血印

無買
ching覺得係酸鹼度問題？

電話影唔到sorry
但係我見唔到有血印

外置化淡黎？

Yes

除咗化氮, 暖管同生物環都有落

細支個d益生菌都落過三支

唔關酸鹼度事
而係你開缸得5日，d 菌未養好，
d 屎同剩糧就會變有毒嘅ammonia 同no2 有機會毒死自己條魚,
養菌就係要將呢兩樣野轉化做no3, no3對魚冇大害

冇血印還好
青魔開頭養肚位好易有血印
有血印好快會死
細菌感染

果邊好似得3間，我應該知邊間

青魔開缸ok 啦
不過唔好手痕加魚住，養好菌先加
買三隻測試劑，測ammonia/no2同no3
目標係ammonia 同no2 要去到0,
no3 爆就換水

收到, 多謝師兄